廉航超賣 陰招玩殘無買行李寄艙乘客

HKE: 睇你下次仲敢唔敢唔幫襯買行李寄艙呀嗱?

利申: 係香土見到

"mic叫我聯絡佢地, 係我無應..."

地勤仔實以為佢no show 唔去

屌咁仆街，不嬲坐hke唔買行李

睇完唔明，有無人簡單講咩事

講完啦嗎？
Mega sale緊 大家快買

無寄艙行李
條友網上check in 拎mobile boarding pass 直接死入gate
班機overbook , 地勤想搵人祭旗, 開mic 叫條友但條友on99懶醒唔應,最後地勤以為個客no show 放左佢個位出黎比其他人

係香港人以後記得唔好幫親依間垃圾

有mega sales 咪又捱夜搶

等睇hke撚入嚟話
好嘢！又少個人同我爭

好嘢！又少個人同我爭

留名+1

自己唔應人就抵撚死啦
入左禁區地勤叫得你就有緊要事架啦

話說巴打做乜咁勤力狙擊？

名古屋機場禁區都好大架 我上機前一定要全程stand by係gate前面?

隨你點諗啦

最後佢不接受個 offer , 即係都上到機？
如果上到我覺得問題不大
只係過左海關埋到 gate 先問要$ 定機位衰姐

最後係個日本旅客讓位 佢先有得飛 如果唔係到時硬食賠$$

利申同佢同機
個mic叫左幾多次自己諗下啦

最好你班香港人真係以後唔好買廉航了

唔一定 不過開到mic叫你都唔應擺明玩野

港哩

8蚊 原諒吧

又要平 又要好服務 笑左

咁都要加密？真係On9

整個格quote著篇文
中二病

究竟點解會出現超賣??

關無買行李寄艙咩事?

點解會有人撐航空公司

有行李寄艙你唔飛就要摷返你件行李再offload

一定係搵無寄艙黎祭旗架啦

好正常

1. 賺多d, 航空公司計過數通常有某個% 人會 no show，所以就超賣，盡量坐滿

2. 有時係機型轉換引致，傳統航空公司出現機會大d
因為飛機型號同座位編排較多較復雜

但hkexpress 呢間on9野本身都有4款機，假設本身安排左188座嘅A320neo飛，但臨時轉左174座嘅HX 版A320 飛
咁就突左14個人出來

通常傳統公司做法係 up d 人上商務或者拖人落機（只限UA) 但廉航大多數都係全經濟倉，無得up 人，咁就唯有搵人搭下班機

地勤撚表示
mobile checkin 客最容易no show是常識吧

好奇一問
無行李寄倉既話，網上check in 左係咪都要去櫃台check 多次？ 定係optional?

人地開咪叫你你唔應係你問題喎
佢自己都講左係佢自己行左去買手信，同埋我記得名古屋個禁區都唔算好大

聽到叫名先要
所以一般就算網上check in咗都唔好預太炆到機場

人地叫機你又唔應機難怪人地似為你冇來

我都唔係好明online check-in個制度係點，我自己就當係預留個位，然後就去counter度print返張機票出黎，有朋友同我講話online check-in左就可以直接用個QR code過關上機，佢試過得，不過有次入境處又彈返佢返去counter print機票

究竟online check-in個意義係咪淨係for留位？

正常係直接埋閘上機
不過之前撘過UO mobile checkin 排到去閘口佢見我個e-boarding pass 就捉咗我埋一邊重新搞過
唔知佢搞邊科

網上checking
唔知你係唔係no show，叫咗mic你冇係度

下一位

passport check

正常出境口應該認到個code
除非航班改咗資料或者系統問題

其實同實體登機證係一樣

我都試過無寄倉HKE用app online check in
去到登機閘口聽到叫名
好在無好似事主咁on99唔埋counter

我6月買左香草冇揀位冇行李會唔會出事

可能係
不過我搭過其他唔駛

可能香港好多傻人去到入唔到境俾人彈返轉頭
又或者廉航俾唔起罰款所以要check 緊啲

總之呢個情況online checkin 咗仲煩
要等閘口開排到埋去再搞

就算航空公司要搵人祭旗
都講緊最盡起飛前40分鐘
無理由起飛前20分鐘先開mic架?
禁區出面搞唔切寄艙行李等等手續
咁起飛前40分鐘唔係gate 聽唔到開mic一d都唔出奇

HX& UO 呢2間野d 電腦系統on9 嘅
我之前坐HX 貪玩用過電子登機證一次
又係臨上機比佢捉走左
我見佢d 地勤搞左一大輪，最後print 左張紙叫我揸住
臨上機收返
（雖然都2年前）

我果次佢都係再print 張嘢俾我
最終個e-pass 淨係過出境果度用

但airline喺閘口叫
如果我見未夠鐘走去行街咪聽唔到囉？

冇乜打錯字
但睇到咁多個囉字 一副港女嘴面即刻出晒黎

ching你道出重點
都唔知點解有人撐航空公司

超賣點講都一定係航空公司仆街架喇
但乘客最好都盡量保障返自己嘅利益

其實係咪可以用商品說明條例搞佢？

事主無諗過做咗網上check-in都俾人當no show姐

不過事實上都好多人做左online check in 但遲到
但呢單就一定係uo on9
有咩理由條友入埋禁區都當佢no show

自保方法係 唔好懶先進咁用電子登機證
由其係d 電腦系統垃圾嘅航空公司
例如 支港航空同支港快運

佢地開始排隊時, 我排第8個左右,
只係見未到登機時間就去買手信

呢句似係夠晒鐘上機仲未見人,
地勤開咪搵唔到先唔俾佢上...

上網查到呢班UO1845
20:40起飛
即係最盡起飛前1個鐘知道有冇人no show
如果將佢套用返落事主度
即係d staff係 起飛前1個鐘甚至更早已經係gate開mic搵事主
事主無應當no show
仲唔係有問題?
你唔好再早d開mic呀笨

即係坐咗事主個位既乘客
行李過咗海關
佢個人又入埋禁區
如果到時事主有應再加冇其他人no show
就offload哂之後個位乘客既行李同趕返佢出去? 唔會吧

你咁講，我明點解琴晚係咁開咪揾人，張相我係寄行李排隊個陣影

同埋我當事主係A
坐咗佢個位叫B

如果staff係gate開mic搵唔到A
都可以開mic叫C(其他係櫃枱check-in既乘客)
同C講:
問佢肯唔肯讓位，但當然如果最後有空位(假設A最終冇出現)，都要坐返原先個位返香港
好似呢件事咁
最終A有出現，咁就可以好快offload C行李

唔識變通

Check in左點會no show?

No show係指無check in....

黎緊去東京都係揀ANA
然後身邊啲朋友都係問點解唔廉航
好多人仲係覺得機票係唔應該洗咁多錢
成日都話挨幾個鐘啲錢留黎食同買

點解政府可以放任超賣行為？

超賣 = 你間屋同時賣俾2個人

收屋個個你要賠姐....

問題係飛唔係巴士唔係實有航班
假設留學生開學時期，或者飛去開會呢D可以delay？
去旅行上唔到都影響心情啦

自從玩左BA之後，去日本都係坐國泰商務

講起開咪我上次係名古屋機場聽到個地勤開咪叫人
個日本地勤d英文完全聽唔清楚係叫緊邊個

名古屋地勤真係只聽到平仄音
完全唔知佢講乜

法律係保護利益...唔係心情

比我實狗衝

都算好啦, 有錢賠又有酒店住! 我都會衝

試過喺澳洲搭老虎, 成班機取消咗, 要我搭第二日個班, 賠都無得賠, 只係refund張機票!

廉航真係好垃圾! 只此去旅行都唔揀廉航!

其實係香港既廉航先咁好
無計啦 如果你話無賠賞 你睇下班香港人會係機場搞d咩出來

條片柒到唔敢再睇

我唔係話香港人大哂
但係應唔應佢嘅call，或者應唔應到
責任唔喺個事主到
都check in 咗，點可以話冇人應call就當no show
除非夠鐘boarding都唔見人
平唔係大哂
不過只可以講下次再飛就要諗清楚坐邊間

比埋酒店係堅唔係堅呀
佢寫幫你安排住宿咋
唔係為你安排
好大機會果1600 蚊係比你出去room rent, 佢地負責refer

問清楚好d

睇完唔明

因為遲下第一次搭佢去名古屋
不過我唔係mega sale
我買番佢正常價錢, 而且有買埋行李

仲有什麼要注意？

唔好online check in

佢只係做咗網上check-in
正常UO會唔會知佢入咗禁區？

等睇地勤狗話預早check in ， 早到、俾錢大晒，當自己係皇帝啊

現場check in就唔會no show
online check in佢唔會知你有冇去到機場

所以就側側膊

等睇UO撚話好人好姐做乜唔櫃臺check-in
又屈鳩人地係女咪驚hand-carry太重唔俾人地榜所以就咁online check-in算

佢新嗰幾部neo呢排成日出事
用舊機去救係會唔夠坐

佢有行李就online check in都應該冇乜問題
反正都要去搞寄艙

機票都有分平貴呢
平咪低級啲囉
眾生皆不是平等

HX成個system到而家都係廢到

用新機都唔等佢run熟咗先賣多d飛
廉航果然1蚊1毫賺到盡
而家就日日賠錢俾over booking

支那HKE 好過因航人所共知，係度玩抺黑

難分真與假

Check in左唔等於入左禁區wo 就算你話walk in checkin 你未過關唔見人都可以當你noshow

咁neo呢單嘢其實老母都係受害者
無理由新機要放一排先用就算因航都唔會啦
同埋全球咁多A320neo都出事中伏

其實同no 唔no show 係咪online checkin 無乜關係

Overbooking 原意係盡量保證full house 都做到生意收足錢
而唔係收咗錢但乘客唔嚟就賣俾另一個人收多一份錢

所以當cancel refund period 完咗條數就應該定咗
要被踢o既人都揀好晒

只係事主咁啱online checkin 直入截佢唔到所以開咪
就算事主應機都不過係話佢知要被踢

甚至佢喺櫃檯checkin 情況都係一樣
因為呢班機一早就mark 咗係overbook 揀咗事主呢個low value customer 出嚟踢

單野一定係uo仆街架啦

其實我唔mind早去機場check-in
以前都慣左起碼2小時前去到, 因為自己old-school d唔信網上check-in

我係驚佢早到會唔會冇位？
其實我買機票時已經揀埋位(因為加左錢買行李+揀位)

利申：第一次搭OU 想問多d

唔係先到先得揀客踢
有無揀位都一樣
不過你有俾錢附加服務相比齋坐果啲應該已經優先少少

如果預先同佢訂咗餐
應該唔會踢你

唔會

一早blacklist左hk express

巴打尋日搭呢架
早知留多一日 又遲一個鐘飛 又多細路仔喊嘈住晒 又行李delay 搞到要搭N車返屋企 超on9

係咪同一架機嘅都有上連登
咁多相認嘅

即網上check in, 定去機場櫃位check in安全d
我都起碼有1小時以上響禁區裡面等

我都係搭呢班 行李又係delay咗一個鐘

講咁多又點
佢又做咩$88 $97 機票啲人咪又狗衝

check in左就唔會no show啦
今次應該唔關no show 事

check in咗都會no show
利益申報親身見過

仲要係online check in

冇記錯嘅話，有啲航空公司online check in都要去櫃檯show一下

都話同no show 無關
踢人係checkin close 之前決定o架
唔係邊有咁多去到櫃檯checkin 時就俾人踢

只係如果之後真係有人no show 咁原本被踢o既人就可以補上

我知道
但航空公司超賣，咪想試吓側側膊一個又冇托運行李，又online check in既人冇蒲頭囉

咁佢用咩理由去踢人先
如果人地一早check in左, even禁區入埋

如果你係指篩選方式一般都係顧客級別
例如係有vip 會籍當然被踢機會低啲
買正價票o既亦低啲
有同行家人朋友又低啲咁

至於理由嘛
就係無位囉
而揀中你o既理由其實佢係唔需要解釋而有決定權的
只係一般門面都會話係隨機
但大家都梗係知唔係隨機啦

其實航空公司就一定係濫用咗overbook 呢樣嘢
正常過咗cancel refund period checkin 前就可以決定要踢咩人而保證唔會有吉位淨賣唔出
呢個時候就應該通知相關乘客

但佢地明顯有心想被踢o既人唔知情咁嚟到機場
等到最終如果真係有人no show 就搵佢地補上
變相可以一個位收兩位錢亦唔駛賠錢補償
但呢個唔係操作overbooking o既本意嚟

超賣姐係隻雞比人包養仲偷偷地接客

早知袋佢1600蚊留多日

屌 都無8蚊機票既

廉價係你既市場定位,但好服務係基本囉
咁你搭乜春廉航姐

其實真係寧願去少幾次旅行，儲多少少錢坐返傳統airline先去

見d人成日投訴uo 改schedule 改到早機去變夜機去
一係就改埋日子或者cancel埋班機
有時仲要自己上網check先知佢改
俾你去到機場都仲要驚佢overbook而offload你

去旅行都係求開心，去到咁緊張真係搵黎搞
利申，未坐過uo

其實唔淨止廉航架喇
有時就算係FSC，你買平飛都有機會發生呢啲事
不過機會冇咁高同follow up俾人感覺舒服啲
總之今時今日坐飛機就窮人含撚啦

搭單一問，如果係買UO嗰隻乜柒都包嗰款機票嘅話，會唔會少啲機會俾人踢落機呀？

唔係話唔坐得廉航 不過時間預鬆少少 唔好一落機就話要去邊去邊咪ok

利申：近期去日本 機票未試過 過700蚊 都係去 食下 行下大景點

尋日清邁overbook
收左佢千五今日飛

香港人真係垃圾到爆 咁都要拎上黎講 人地開mic叫你 你好似當自己入左禁區有免死金牌咁大撚晒